★點解古代支那人鐘意過年，佢地冇”被審問”煩惱嗎？

古代文章好似只有記載過年好快樂，又唔見有 審判過程提及

幾時成親
幾時上京赴考
幾時高中狀元、舉人.....
幾時起祖屋 寺堂....

似

古代邊有咁多仆街港媽港累

古代未有 紅色利是 執住咁點比錢？
就咁一張紙比？

紅紙

個個都耕田 有咩好問

可以問:

幾時播種

種乜，賺幾多，夠起祖屋嗎

收割未？一年幾多次？

d雞、豬 肥唔肥？用乜飼料？

飼料何處買？幾錢？

以前古人成家人住同一條村，唔使等過年先問

十幾歲已經成晒親生晒仔，冇咩好問

幾時娶新抱？幾時抱孫？

你相信一年才接觸一次的"陌生人"審問會出於關心嗎？

你就正啦
唔洗比陌生人審問

大魚大肉

Lm

why lm?

We are watching you!

呢幾日好似見工

yes

屋企隻豬生咗未呀？